---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Allah có khác với Thượng đế không?
date: 2024-08-13
description: Người Hồi giáo thờ cùng một Thiên Chúa mà các Tiên tri Noah, Abraham, Moses và Jesus đã thờ. Từ "Allah" đơn giản là từ tiếng Ả Rập cho Thượng đế toàn năng.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Người Hồi giáo thờ cùng một Thượng đế mà các Tiên tri Noah, Abraham, Moses và Jesus đã thờ. Từ "Allah" đơn giản chỉ là một từ Ả Rập dành cho Thượng đế toàn năng - là một từ Ả Rập với nghĩa phong phú, để chỉ rõ Thượng đế chỉ có một và duy nhất. "Allah" cũng là từ mà người Kitô giáo và Do Thái nói tiếng Ả Rập sử dụng để chỉ Thượng đế.

Mặc dù người Hồi giáo, người Do Thái và người Cơ đốc giáo đều cùng tin vào Thượng đế (Đấng Tạo hóa), tuy nhiên quan niệm của họ về Ngài lại có sự khác biệt đáng kể. Ví dụ, người Hồi giáo từ chối ý tưởng về Thượng đế có bất kỳ đối tác nào hoặc là một phần của 'chúa ba ngôi', và chỉ gán sự hoàn hảo cho Thượng đế, Đấng Toàn năng.
